**沃尔夫冈·彼得森**（，），1980年代以後最具代表的德國電影導演。經典潛艦作戰電影《[從海底出擊](../Page/從海底出擊.md "wikilink")》（）为其成名作。

## 个人简介

他生于[二战时期的](../Page/二战.md "wikilink")1941年，位于德国与[荷兰边境的](../Page/荷兰.md "wikilink")[埃姆登](../Page/埃姆登.md "wikilink")\[1\]。1953年1960年他进入[汉堡的](../Page/汉堡.md "wikilink")预备学校（）学习。1960年代他在汉堡的一家剧院—执导戏剧。1966年到1970年在柏林的影视学院学习。他制作的第一个作品是电视剧，并参与制作热门的电视系列《*Tatort*》。1970年代开始踏足电影行业。

1981年的《[從海底出擊](../Page/從海底出擊.md "wikilink")》虽然没有获得很好的票房，但是却获得了广泛的好评，并获得六项[奥斯卡奖提名](../Page/奥斯卡奖.md "wikilink")，其中包括最佳导演和最佳改编剧本。1984以后，他开始主要在美国发展。1997年的《[空军一号](../Page/空军一号_\(电影\).md "wikilink")》收获了3.15亿的全球票房。2000年的灾难片《[完美风暴](../Page/完美风暴.md "wikilink")》收获了3.25亿美圆的全球票房。

## 电影列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>上映年份</p></th>
<th><p>中文片名</p></th>
<th><p>英文片名</p></th>
<th><p>导演</p></th>
<th><p>监制或执行监制</p></th>
<th><p>编剧</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1974</p></td>
<td><p><a href="../Page/我俩之一.md" title="wikilink">我俩之一</a></p></td>
<td><p><em>One or the Other of Us</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977</p></td>
<td></td>
<td><p><em>Die Konsequenz</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
<td><center>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981</p></td>
<td><p><a href="../Page/從海底出擊.md" title="wikilink">從海底出擊</a></p></td>
<td><p><em>Das Boot</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
<td><center>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1984</p></td>
<td><p>魔域仙蹤</p></td>
<td><p><em>The NeverEnding Story</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
<td><center>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985</p></td>
<td><p><a href="../Page/相爱的敌人.md" title="wikilink">相爱的敌人</a></p></td>
<td><p><em>Enemy Mine</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991</p></td>
<td></td>
<td><p><em>Shattered</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p><a href="../Page/火线狙击.md" title="wikilink">火线狙击</a></p></td>
<td><p><em>In the Line of Fire</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p><a href="../Page/恐怖地带.md" title="wikilink">恐怖地带</a></p></td>
<td><p><em>Outbreak</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/红角落.md" title="wikilink">红角落</a></p></td>
<td><p><em>Red Corner</em></p></td>
<td></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/空军一号_(电影).md" title="wikilink">空軍一號</a></p></td>
<td><p><em>Air Force One</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/完美风暴.md" title="wikilink">完美风暴</a></p></td>
<td><p><em>The Perfect Storm</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/特洛伊_(电影).md" title="wikilink">特洛伊</a></p></td>
<td><p><em>Troy</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/海神號_(2006年電影).md" title="wikilink">海神号</a></p></td>
<td><p><em>Poseidon</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td></td>
<td><p><em>Vier gegen die Bank</em></p></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料

## 外部链接

  -
[Category:德国电影導演](../Category/德国电影導演.md "wikilink")
[Category:英语电影导演](../Category/英语电影导演.md "wikilink")
[Category:德国编剧](../Category/德国编剧.md "wikilink")
[Category:德国电影监制](../Category/德国电影监制.md "wikilink")
[Category:下薩克森人](../Category/下薩克森人.md "wikilink")

1.  [Yahoo\! Movies
    Biography](http://movies.yahoo.com/movie/contributor/1800020603/bio)